天水圍敘福樓牛涮鍋不獲業主（領展）續租

[傷心報告]天水圍頌富商場的敘福樓(以及旁邊相連的MMC牛涮鍋), 由於業主拒絕續約，將於9月14日正式結業。

其實我都好想繼續做落去，一直都盡晒力同業主傾續租, 已經係答應年年加租，可惜都系上星期8月25日收到通知唔租比我哋。

依家咁嘅時勢我都想同事盡早知道呢個情況，所以收到通知之後第二天已經即時入咗去天水圍同同事講解清楚，有啲同事喺呢間分店都做咗十幾廿年，大家都唔捨得。 我哋會盡力嘗試安排同事去其他分店返工，但係坦白講MMC啲同事就容易啲，中餐由於我哋已經幾乎全面退出市場，加上而家仲要只係得50%入座率營業時間又規管，所以我諗最後都唔會太多同事可以選擇留低，我哋都會按足法定要求比足遣散費。 其實係咁困難嘅環境同埋咁嚴苛嘅規管之下，呢間分店單單上個月都蝕咗幾十萬，三年前重新裝修投資數千萬完全無法歸本蝕晒，但係都一定要負起僱主基本責任，供應商嗰條貨數都系無論點蝕錢都要諗辦法找清，放心。

賺錢蝕錢唔係同事責任，好多同事其實一直都好努力，好似我提出啲執枱專員呢啲新措施同事都努力去配合，真係要感激同事一直堅守崗位。 本來一間咁耐歷史同感情嘅分店好應該請同事食翻餐告別宴，奈何而家限聚，亦唔想同事增加感染風險，真係冇辦法。

其實最難交代就係我父親，始終呢間已經係最後一間敘福樓，雖然公司嘅方向早已經係向日本菜發展，但係感情上老股東好希望有啲酒樓可以聚下飲餐茶打下麻雀，佢地都有幾十年職業病到而家退咗休疫情前都會忍唔住喺舖頭鬧下呢樣嗰樣，他們應該最唔捨得就係一班老街坊老顧客和一班在公司並肩作戰多年付出很多貢獻的好同事。我星期二都好驚老竇失望即刻打俾佢解釋，佢講左句：「可以繼續梗係開心，冇得繼續都開心，唔緊要啦」 仲反而要佢安慰我😭

多謝天水圍街坊20年以來支持, 無言感激, 有緣再會。

#我想講清楚領展喺疫情第一第二波嘅時候確實有為我哋減租所以我哋都好感激業主唔續租有自己諗法亦都係合情合理完全冇埋怨
#待用飯多年來在這分店共派出接近100000個飯盒俾有需要的街坊明天同事計清楚條數會有詳細交代

敘福樓係區內好食又平嘅酒樓

十二位手足被扣押第九日 務必繼續關注聲援

好似話隔離牛涮鍋都一齊執

呢排屋企唔想煮飯，佢d兩餸幫輕左唔少

超抵食

乜原因加租都唔續

黃集團（雖然連登仔話佢投林鄭）

一路支持香港既 澳洲 Drew Pavlou 柏乐志眾籌緊,請捐錢同留言多謝佢

唔好自作多情
完結香港基金+支持国安法

牛涮鍋
Mou Mou Club

★★☆☆☆

牛涮鍋是一間日式火鍋店。

牛涮鍋為株式會社自家牌子。
株式會社為叙福樓子公司。
叙福樓大股東為黃傑龍，其他股東包括馬時亨、黃耀鏗、高爵權、廖祥、廖志鴻、劉廣坤等。黃傑龍為團結香港基金顧問，曾表明反對佔中，認為佔中嚴重影響商戶生意。而馬時亨為港鐵主席，任內港鐵多次加價及多次故障。敘福樓亦曾於2016年捐款為張宇人助選。唯黃傑龍於2019年反送中運動期間，表示不會因旗下餐廳停業而怪責示威者，亦曾表示反對訂立禁幪面法。但黃傑龍於2020年支持香港訂立中國國安法。

============================
共業 REDSTOP
Android:

敘福樓老闆支持國安法

#22 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

天恩仲有間煲仔皇

咁入完結香港基金冇得被動喇啩
你鍾意啦

牛刷鍋黃係咪都市傳說

咁點解釋領展唔續租
咁既市又收返黎自用呀

#101 就睇唔到
繼續洗地

有手足過黎派良心商店貼紙
全部都唔畀貼

你地有無見過任何一間黃傑龍既鋪頭有貼連豬？ 係零呀

因為政策係 歡迎黃絲 做黃店 不了 從來都係大家一廂情願

敘福樓老闆支持國安法

#101 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

蘋果入面有講，似乎想將間舖拆細

真心問 加藤屋有無貼

真心問 加藤屋有冇支持国安法同入完結香港基金

無

無 咁加藤屋有無貼

見到 UST南亞仔 支持
就知又係炒車時間

加泰集會係咁話唔好去
支那綁架12個香港人又死都話假嘅嚇鳩香港人

炒到老母都唔認得
炒完縮返入老母閪
轉個頭又凸個龜頭出嚟
出入老母個閪多過佢老豆
都係繼續日日洗地

全部冇嘅一齊唔好幫襯咁得未？

洗完地未

呢個應該我問你 講又你講先

1年前大把人都係港豬

推[突發] 黑警推大肚婆落地 噴胡椒 打老公 twitter整合 - 分享自 LIHKG 討論區

推

你ff人哋黃，無視事實證據
係咁屈佢黃
先叫洗地喎

你share個post都有晒cap圖證據
我講返事實都叫洗地？

俾我係黃鋪都心鳩淡
自己all in份生意事業，冒住俾極權打壓，分分鐘俾對家扑鳩爛間鋪仲要冇得報狗，又黃
紅底有晒勢力毫無風險，就算扑鋪都可以報狗極速拉人，又黃

冇論功行賞嘅意識
做又36唔做又36
唔怪得罷工都要等人幫
付出=冇付出
俾我都唔付出

繼續鬥黃

所以最後都係要推翻個垃圾制度先有得玩

仆街領匯

仆街同一個post你quote #22 就真理
我quote #101 就鬥黃
笑撚死

鬥黃都要黃先有得鬥吖
我話林奠紅底係咪又鬥黃分化

樓主請pin

下間變富臨

9成9裝修

mou mou club 垃圾
d肉薄過一蚊銀
執左佢唔抵可憐

屌，你班連登仔有冇咁真心膠
敍福樓你當誠哥咁咪得，開明建制派，但都係建制
有得揀既話，梗係黃店為先
但如果係百佳vs惠康
敍福樓vs富臨
老閪都揀前者

啱 不過支持國安法應該唔難睇到個立場啦掛？

睇完你地個討論決定要blk鳩左樓主

咁撚小學雞

人地大集團都唔在意你點定義佢黃藍，又大撚把錢，洗鳩樓主上黎洗地咩

加藤屋冇粘但有罷工，唔見到有入完結香港基金，唔見有支持国安法
呢間嘢冇罷工，入基金，支持国安法，再加唔粘貼紙

我個人就覺得唔粘貼紙唔係咩問題
但前面三樣嘢再加唔粘，好明顯佢唔想同黃有任何關係

如果你咁在意有冇粘
咁我會話你見到冇粘都唔好幫襯
不過呢個係你標準，唔係我標準

樂富商場都係領展
但係間牛涮鍋仲係度（唔知會唔會執）

agger

聯署支持封殺微信同TikTok

非黃即藍仲往死裏打
一睇就知pr開工

煲仔皇

佢支持咩 仆街我成日幫襯...

敘福樓老闆支持國安法

除非話佢個名係被聯署上去囉 洗地個班乜都up得出

你睇入面d回覆先講啦屌

香港文匯報訊 (記者 梁悅琴)香港日本食品及料理業協會主席黃傑龍接受香港文匯報記者訪問時表示，香港人一向十分尊重法治，守法精神高，相信香港國安法實施後，香港必定更加安全穩定，有利營商環境。

把口講埋可能都係被迫部份連燈仔對黃店都冇咁留手

係果度開番間neway囉

彈出彈入

領展不嬲想續就續，唔續就唔續，好多小店答應加租都唔續，原來係想幾個鋪位扑爆佢再租比mnc提升個場既檔次

依間最多表面扮中立姐 點都唔係黃

我認我柒咗 大家手下留情

有撚提升咩
呢個商場本身有間惠康都唔撚續約
之後變撚咗間不知名兒童樂園

牛涮鍋，之前$60 午市打邊爐真係啱晒我啲學生哥

大集團可以點樣拒絕求指教

咁就要祝佢執多d啦

咁既市有人租咁大個舖位都唔租？

大集團點可以做到咁「黃」？ 唔洗理其他股東？
黃傑龍自認係淺黃既
我自己就當佢綠店 如果想食日式燒肉/ 火鍋咪揀佢囉

(澄清) 今日去過牛角㩒飛嘅入嚟

淺黃？

真 海港果d垃9圾

係呀 煲仔王都係同一間公司

成個場廢老 點升都無撚用

不過頌富都係領嘢數一數二搵錢嘅場

成個商場開埋D 垃圾野

黨鐵同八達通都係政府有份
可以點拒絕 求指教

又可以用番八達通同黨鐵了

呢d咪人話

先唔講政治立場，享香港，業主係惡晒，唔鐘意租俾你，你俾多十倍租都冇用。

721人地圍村仔都唔在意你點定義佢黃藍，
又大撚把錢，洗鳩POPO洗地咩

燒賣

黨鐵點可以做到咁「黃」？ 唔洗理其他股東？

領展寧願大把舖丟空都唔租出去
趕走晒d細舖
正仆街

香港都就快全民大爆發
政府殺死商業 一樣係會多人失業
無得食反抗一波都好合理

係點樣拒絕表態唔支持黨

藍店都一定係黃 只係唔可以拒絕同表態

敘福樓真係唔差

我記得佢fb寫自己淺黃 唔係我冠名上去

你自己睇下黃傑龍個fb啦 唔通叫個集團主席全部食店痴曬光時五缺banner咩
比政府針對仲洗玩咩 執笠都似
我講左當佢綠店 食唔食閣下自由
唔洗攞黨鐵黎比 人地敘福樓集團有幫政府一齊攪香港人殺年輕人咩？

原來撐國安法之前話佢黃嗰陣仲幫襯咗幾次 咁天水圍係咪冇茶飲？

黃生只係相對後生D同無藍到出面姐
之前廿蚊張開記招要求放寛禁堂食佢都一齊啦

唔通叫 黨鐵 全部食店痴曬光時五缺banner咩
比政府針對仲洗玩咩 執笠都似
我講左當佢綠鐵 坐唔坐閣下自由
唔洗攞黃傑龍黎比 人地集團有幫年輕人咩？

政府叫到黨鐵可以SAY NO ?

原來黃既條件 係冇咁藍
咁做狗都得喇

正解

最緊要係有推車點心
同埋好似唔係工場貨

有自己師傅

炒米粉,菜心,包點都正
回憶

想要200%黃就去元朗老鳳

唔敢幫襯了
會被連登仔批鬥

大集團貼文宣應該唔止會執
係犯國安畀狗拉

元朗老鳳黃唔黃我唔知
不過服務態度極差

硬撚定同海港酒店夾埋踢走敘福樓啦